\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}

% Basic Packages
\usepackage[top=2.2cm, right=2.2cm, bottom=2.2cm, left=2.2cm]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{enumerate}
%\usepackage{url}

% Layout Packages
%\usepackage{textcomp}
%\usepackage{multicol}
\usepackage{lscape}
%\usepackage{ulem}
%\usepackage{wasysym}
%\usepackage{pifont}
%\usepackage{listings}
\usepackage{algpseudocode}

%\usepackage{esvect}
%\usepackage{pgf}
%\usepackage{algorithmic}
%\usepackage{algorithm}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,shadows,arrows,automata,shapes}


%\renewcommand{\labelenumi}{(\alph{enumi}) }

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{0.5cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
\pagebreak[3]
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\nopagebreak\\}

\begin{document}
    \header{3}{NN}{2014-12-04}{Parametrisierte Algorithmen}{\textit{Cornelia Schulz}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}}{WS 14/15}{2}

    \Aufgabe{Baumweite von Gittergraphen}{3}
    \\
        Man benötigt $n+1$ Cops um den Räuber zu fangen. Diese postieren sich am linken Rand und der verbleibende direkt daneben ganz oben. Nun fliegt der Cop ganz oben am Rand auf den zweitobersten Platz in der zweiten Spalte und der Cop links oben nimmt seinen alten Platz ein usw. So wird das Feld in dem sich der Räuber bewegen kann immer kleiner.\\
        Weniger Cops genügen nicht, da der Räuber sonst die Linie durchbrechen könnte. Damit wäre es dann unmöglich ihn zu fangen, da er sich immer in das größere Feld bewegen kann, sobald ein Hubschrauber die Position wechselt (untere Schranke).\\
        Da $\omega(G)=n+1-1=n$ ist diese also durch $n$ (nach oben und unten) beschränkt.\\ \\
        Eine optimale Baumzerlegung ist die Position der Cops, also in der Wurzel die Spalte der Knoten ganz links und der oberste der zweiten Spalte. Im Kind dieses Knotens dann dieselben Knoten ohne den obersten der ersten Spalte, dafür mit dem zweitobersten der zweiten usw.\\
        Am Beispiel eines $3\times 3$-Graphen, der zeilenweise durchnummeriert ist:\\
        0136 - 1346 - 1467 - 1247 - 2457 - 2578\\

    \Aufgabe{Baumweite und Größe eines Vertex Covers}{3}
    \\
        In jeden Bag werden alle Knoten des VC $V'$ gepackt und außerdem ein weiterer aus $V\setminus V' = D$. Dies führt zu einer Baumweite von $(vc(G)+1)-1 = |vc(G)|$. Dabei existieren Kanten zwischen diesen Bags, so dass ein Pfad entsteht.\\
        Da jede Kante höchstens einen Knoten außerhalb des VC mit dem VC verbindet, sind auch alle Kanten in den Bags enthalten.\\ \\
        Die Baumzerlegung ist gültig, da:
        \begin{itemize}
            \item[1.] Alle Knoten enthalten sind: $V\setminus V' \cup V'=V$ und $l=|X|=|D|=|V \setminus V'| = |V_T| \checkmark$
            \item[2.] Jeder Knoten nur in einem zusammenhängenden Teilbaum verwendet wird:\\
            Ebenfalls klar, da das VC in jedem Knoten verwendet wird, die anderen Knoten jeweils nur in einem.$\checkmark$
            \item[3.] Die Struktur ein Baum ist: Die Struktur ist ein Pfad und jeder Pfad ist ein Baum $\checkmark$
        \end{itemize}\qed
\pagebreak\\
    \Aufgabe{Feedback Vertex Set}{4}
    \\
        Wir finden eine Baumzerlegung für G der Weite $|F|+1$:\\
        Als Baumzerlegung wählen wir die Baumzerlegung des Graphen $G'=(V\setminus F,E')$, also des Graphen G ohne $F$ und seine inzidenten Kanten. Dieser Graph ist zykelfrei, somit lässt sich zumindest ein Teilgraph als Baum interpretieren. Ein beliebiger Knoten sei die Wurzel, alle direkt oder indirekt mit diesem Knoten verbundene Knoten bilden einen Baum. Nun bilden wir die Baumzerlegung dieses (Teil-)Graphen.\\
        Eventuell vorhandene unverbundene Teilgraphen können ebenfalls als Baum aufgefasst werden. Ihre Wurzel wird nun in einen bisher nur von einem Knoten belegten Bag gefüllt (Blätter eines anderen Teilgraphen), dann wird auch für diese Bäume die optimale Baumzerlegung ausgeführt und angehängt.\\
        Damit erfüllen wir die Anforderungen an eine Baumzerlegung:
        \begin{enumerate}[1.]
            \item Alle Knoten sind enthalten: Da wir für jeden Knoten mindestens einen Bag in der Baumzerlegung haben, sind alle Knoten enthalten.
            \item Jeder Knoten wird nur in einem zusammenhängenden Teilbaum verwendet:\\
            Die Knoten in $F$ werden in jeden Bag verwendet, also immer in einem zusammenhängenden Baum. Die Knoten in $V\setminus F$ werden nur in den Bags verwendet in denen sie als Kind oder als Vater vorkommen. Das bedeutet auch, dass sie wieder nur in zusammenhängenden Teilbäumen auftauchen, da jeweils Kanten zwischen diesen Verwendungen bestehen (siehe Konstruktion).
            \item Die resultierende Struktur ist ein Baum:\\
            Wir verwenden die Baumzerlegung eines Baumes als Ausgangspunkt, diese ist trivialerweise ein Baum. An diesen Baum werden weitere Bäume (Baumzerlegung unverbundener Teilgraphen) angehängt. Dies erhält die Baumeigenschaft. Durch Einfügen der Elemente aus $F$ in die Bags ändert sich nichts an der Struktur, die resultierende Struktur ist also ein Baum.
        \end{enumerate}
        Jeder Bag enthält also $1+1+|F|$ Elemente, damit ist die Weite dieser Baumzerlegung $|F|+1$. Es gilt also $\omega(G)\leq |F|+1$, da eine bessere Zerlegung möglich sein kann.
\end{document}
